<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Cobain</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">TGKH. M. ZAINUDDIN ABDUL MADJID</string>
    <string name="second_fragment_label">TGB. DR. H. MUHAMMAD ZAINUL MAJDI</string>

    <string name="hizib_nahdlatul_wathan">Hizib Nahdlatul Wathan</string>
    <string name="_2024">2024</string>
    <string name="search">Cari...</string>

    <string name="maulana1">CATATAN: Salinan verbatim dari sambutan TGKH Muhammad Zainuddin Abdul Madjid untuk Cetakan Hizib Edisi Pertama) \n
          بسم الله الرحمن الرحيم
        \nالحمد لله الذي هدانا لهذا وما كنا لنهتدي لولا أن هدانا الله والصلاة و السلام على سيدنا محمد بن عبد الله و على آله وصحبه وحزبه الذين جاهدوا لا علاء كلمة الله أما بعد
</string>

    <string name="maulana2">Maka sudah lebih 20 tahun lamanya hizib Nahdlatul Wathan mendengung di dunia madrasah Nahdlatul Wathan al-Diniyah
        al-Islamiyah di pulau Selaparang (Lombok) ini, yaitu mulai dari sejak beberapa bulan dari pendaratan tentara jepang (Nipon) di pulau jawa
        dengan ganasnya yang mengakibatkan bahwa madrasah - madrasah (sekolah - sekolah agama) di seluruh kepulauan indonesia lebih dari pada 60%
        gulung tikar, atau digulung langsung oleh jepang atau oleh kaki tangan jepang (Penghianat Nusa Bangsa, Tanah Air dan Agama). Setelah berdirinya
        Madrasah Nahdlatul Banat al-Diniyah al-Islamiyah (madrasah kaum hawa) pada 21 April 1943 M disusun pula Hizib Nahdlatul Banat yang di dengungkan
        pagi sore oleh kaum hawa. Setibanya jepang di daerah pulau lombok - Alhamdulillah - para pelajar Madrasah Nahdlatul Wathan al-Diniyah al-Islamiyah
        sudah sedia setiap saat dengan hizib mereka yang mengandung beberapa ayat Allah, beberapa Hadist Rasulullah dan beberapa asma Allah. Maka
        dengan limpah pertolongan Rabbul Alamin (Tuhan semesta alam) dan dengan berkat asrar kedua Hizib di Wiridkan (amalkan) pagi sore itu, kedua madrasah
        tersebut selamat dari pada keganasan ancaman jepang dan ancaman kaki tangan jepang sekalipun berkali-kali mereka datang di pancor (Madrasah)
        bermaksud menutup (membubarkan) madrasah tersebut ولكن يد الله فوق أيديهم. Selanjutnya, selamat pula keduanya dari pada kekejaman
        ancaman nika akibat penyebaran guru - guru Madrasah Nahdlatul Wathan al-Diniyah al-Islamiyah serta beberapa muridnya pada kubu pertahanan
        nika yang membawa bukti sabil (syahidnya) saudara kandung kami al-Ustadz al-Hajj Muhammad Faisal Abdul Majid yang menjelmakan taman bahagia diselon.
        Pada malam jumat nisfu syaban tahun 1362 H atau 1944 M. Telah kejadian kebakaran umum diseluruh gubuk bermi (kampung tempat berdirinya Nahdlatul Wathan
        dan Nadhlatul Banat). Alhamdulillah kedua madrasah tersebut serta rumah pembangunannya terpelihara juga. sekalipun kampung itu menjadi lautan api
        dan semua rumah - rumah (bangunan - bangunan) sekitarnya habis musnah menjadi abu. \n
</string>
    <string name="maulana3">Demikian seterusnya pada masa-masa yang lampau selalu kedua ummul al-Madaris (Nahdlatul Wathan wa Nahdlatul Banat) ditempa
        bencana-bencana mala petaka. fitnah dan hasutan, tetapi Tuhan Allah tetap melindungi ذلك فضل الله يؤتيه من يشاء والله Penduduk pancor sendiri sama
        mengetahui berbagai peristiwa - peristiwa ajaib yang bersejarah itu, kecuali mereka yang buta mata hatinya, atau pura-pura buta,tuli,bisu, صم بكم عمى
        atau memang sengaja ingin mengelabui jalannya perkembangan sejarah kedua madrasah tersebut. \n\n
        Itulah Madrasah Nahdlatul Wathan wa Nahdlatul Banat dengan Hizib Nahdlatul Wathan wa Nahdlatul Banat, oleh karena kedua hizib ini tersiar di sana sini
        dengan meluasnya, terutama sekali setalah berdirinya Organisasi Nahdlatul Wathan (NW) pada hari ahad 15 jumadil as-Tsaniyah 1372 H. Maret 1953 M. Maka
        bertambah pesatlah tersiarnya sampai di luar daerah lombok. Dimana cabang Nahdlatul Wathan berdiri dan isi hizib tersebut dilengkapi, disesuaikan dengan keadaan
        (diadakan tambahan pada beberapa tempat) agar lebih sempurna. Justru itu sudah lama sekali dari beberapa tahun (kurang lebih 20 tahun) terus menerus teriakan
        nyaring dan desakan keras dari masyarakat Nahdliyin pada khususnya, masyarakat muslimin pada umumnya minta supaya hizib nan jaya ini segera dicetak (dithaba)
        maka akhirnya pada saat inilah rupanya waktu yang di -Kun- kan oleh Rabbul Alamin untuk menjelmakannya dialam cetakkan -Fayakun- dengan mempergunakan klisse dari tulis
        tangan (khat) (anak kami yang baik dan ikhlas) ولدنا البار المخلص yaitu al ustads Dhamur Udin pancor sebagaimana yang tertera di hadapan saudara-saudara yang terhormat. \n
    </string>

    <string name="maulana4">Semoga besarlah manfaatnya dunia akhirat bagi kita bersama terutama bagi tiap-tiap mereka yang sudi mengamalkannya
    dengan hati nurani biqalbin salim. \n
    Aamiin bi Thahal Aamiin\n\n
    Pancor, Lombok Timur 30 Ramadhan 1383 H. \n\n
    14 Februari 1964 M \n\n
    Wassalam \n\n
    Penghimpunnya</string>


    <string name="paragrap1">Penghimpun Hizib hamba yang lemah putra Abdul Madjid memohon semoga Allah yang Maha Kuat, Terpuji dan Maha Luhur mengokohkan tekadnya. \n
    beliau mengatakan : \n\n
    1. Dengan ini - Walillahi Hamd - selesailah beberapa doa, beberapa istigastsah, beberapa tawassul, dan munajat yang
    dinukil dari kitab-kitab para ulama al-Amilin wal Auliyail Arifin - (semoga Allah memberikan ridho kepada kiya dan
    mereka, dan memberikan juga kepada kita manfaat ilmu dan keberkatan mereka, Aamiin) - yang biasanya dibaca setelah
        selesai membaca Hizib Nahdlatul Wathan atau Hizib Nahdlatul Banat secara berjamaah (berkaum-kaum). \n
    </string>
    <string name="paragrap2">2. Kemudian, Ketahuilah wahai saudaraku seagama dan seperjuangan, - (semoga Allah menerangi mata hatiku dan mata hatimu
    dan menjadikan nabi yang mulia sebagai kekasihku dan kekasih mu) - bahwa kedua hizib tersebut sungguh sangat besar faidahnya,
    sangat nyata khasiatnya bagi saudara-saudara yang tetap mulzama (terus menerus) mengamalkan dengan ikhlas dan itikad.
    Itulah maka - (segala puji bagi Allah) - para keluarga Nahdlatul Wathan yang mukhlisin (yang setiawan) dengan asiknya
    mengamalkannya (mewiridkannya) pagi sore secara sendiri atau berjamaah - (semoga Allah memberikan kita  / kami dan mereka
    dalam perjuangan ini. dan mengelompokkan kita dan mereka di antara para Hamba-Nya yang soleh. Kabulkan dan kabulkanlah (doa kami). \n
    </string>
    <string name="paragrap3">
    3. Segala adap dan syarat berhizib keduanya adalah sebagaimana adab dan syarat berdoa dan berhizib lainnya. Adaapun kaifiat
    (cara) berhizib munfarid (sendiri) seperti setelah sholat fardhu atau sunnah dan sebagainya, maka sebelum membaca hizib, lebih dulu
    memulai dengan miftahnya yang biasa yaitu : \n
    a. Al-Fatihah 3x dengan niatnya. \n
    b. Sholawat yang enam (masing-masing dibaca sekali) dan adapaun apabila berhizib mujtama (berjamaah) seperti pada malam
    jumat atau harinya dan sebagainya, maka hendaklah dibuka dengan : \n
    (1). al fatihah 3x dengan niatnya. \n
    (2). Membaca surat yasin sekurangnya 1x oleh masing-masing hadirin atau harirat. \n
    (3). Sholawat nahdlatain sekurangnya 10x oleh tiap-tiap hadirin atau hadirat. \n
    (4). Sholawat yang lima berikutnya marrah - marrah (masing-masing dibaca 1x) kemudian barulah membaca Hizib bersama sama dengan
    khusuk dan tartil. Jangan terlalu cepat dan jangan pula mengangkat suara atau berteriak - teriak. \n
    </string>
    <string name="paragrap4">
    4. Setelah selesai membaca Hizib berjamaah itu, maka diteruskan dengan membaca al-Qasidah al-Munfarijah terus menerus dengan
    doa sulthan al-Auliya Sayyid Abdul Qodir al-Jailani. Maka setelah itu seorang diantara hadirin atau hadirat hendaknya membacakan
    doa penutup (memohon kabul segala amal, tetap dalam pemeliharaan tuhan, mendapat Husnul Khatimah) dan jamaah semua
    yang mengucapkan Aamiin Aamiin Aamiin Yaa Rabbal Alamin. \n\n
    Maka dengan selesainya doa penutup (terakhir) ini selesailah majlis al-Hizib Bisalam. Wa al-Hamdu Lillahi Rabbil al-Alamin,
    Tammat wa bi al-Khairi Ammat.</string>

    <string name="tentangaplikasi1">Aplikasi Hizib Nahdlatul Wathan merupakan sebuah piranti lunak yang dapat digunakan
    untuk membaca Hizib Nahdlatul Wathan. Hizib Nahdlatul Wathan adalah kumpulan doa dan sholawat yang berasal dari Al-Quran,
    sahabat Nabi dan para ulama besar, yang dihimpun dalam sebuah kitab oleh pendiri NWDI, NBDI dan NW, Tuan Guru Kiai
    Haji Muhammad Zainuddin Abdul Madjid. \n
    </string>

    <string name="tentangaplikasi2">Aplikasi ini dirancang untuk menyelesaikan tugas akhir atau skripsi saya dengan tujuan
        MENDIGITALISASI HIZIB NWDI BERBASIS ANDROID. Aplikasi ini diharapkan dapat menjadi media untuk membaca hizib, menyebarluaskan pemahaman hizib di kalangan jamaah
        dan masyarakat. Melalui aplikasi ini, pengguna diharapkan dapat mengakses
        dan memahami informasi yang disajikan dengan lebih interaktif dan user-friendly. \n
    </string>

    <string name="tentangaplikasi3">
         Dosen Pembimbing 1 : Aris Sudianto, M.Kom \n
        Dosen Pembimbing 2 : Harianto, M. Kom \n
         Mahasiswa : Alfi Sahri Aldi</string>

    <string name="navigation_drawer_open" />
    <string name="navigation_drawer_close" />

    <string name="tgb1">(CATATAN : Salinan verbatim dari sambutan TGB DR. H. MUHAMMAD ZAINUL MAJDI pada terjemahan Hizib H.M Achyar)
    SAMBUTAN PENGURUS BESAR NAHDLATUL WATHAN DINIYAH ISLAMIYAH
  </string>

    <string name="tgb2">  Bismillahi Wa Bihamdihi \n
    Assalamualaikum Warohamtullahi Wabarakatuh \n\n
    Segala puji milik Allah SWT, keselamatan dan kesejahtraan semoga selalu tercurah kepada junjungan kita yang mulia, Nabi Muhammad SAW. \n\n
    Hizib Nahdlatul Wathan Adalah kumpulan doa yang dihimpun oleh Ninikda al-Magfurulah Maulana Syaikh TGKH. Muhammad Zainuddin Abdul Madjid dari
    ayat quraniyyah, matsurat nabawiyyah, doa para auliya yang mujarrabah, serta dari apa yang dibukakan oleh Allah SWT kepada beliau
    rahimahumullah rahmatal abrar. \n</string>

    <string name="tgb3">Hizib ini diniatkan oleh Maulana Shayikh sebagai bacaan rutin para Nahdliyin-Nahdliyyat setiap saat, khususnya dalam waktu-waktu
        genting untuk memohon perlindungan, keselamatan, keberkahan dan kebaikan. Beliau selalu memberikan motivasi dan dorongan untuk terus menerus
        mengamalkan hizib ini, dan bahkan seringkali mengaitkan kebutuhan dan kesungguhan seseorang dalam Nahdlatul Wathan (NW) dengan sejauh mana
        ia sungguh-sungguh membaca dan mengamalkan hizib ini. Dengan Maziyyah dan Khususiyyah yang harus dijunjung tinggi, dibaca dan diamalkan oleh
        segenap warga Nahdlatul Wathan Diniyah Islamiyah (NWDI). \n\n
        Disisi lain, karena sifat dari kandungan isinya yang sangat iniversal dan umum, maka sesungguhnya hizib ini sangat pantas dan bahkan perlu
        untuk di amalkan oleh setiap insan yang mendambakan kedekatan dengan al-khalik. Terlebih di zaman dengan arus globalisasi yang sangat kuat,
        pegeseran nilai yang sangat massif, moralitas yang seringkali tergadai untuk tujuan sesaat, sangat penting kiranya bagi setiap muslim untuk
        memperbanyak doa, munajat dan permohonan kepada Allah SWT. Bukankah doa adalah senjata orang mukmin, dan bukankah doa juga adalah esensi
        ibadah, sebagai mana di tegaskan oleh baginda Rasulullah SWT. \n
</string>

    <string name="tgb4">Dalam konteks ini, saya sebagai Ketua Umum Pengurus Besar Nahdlatul Wathan Diniyah Islamiyah (PB NWDI) dan juga sebagai
        salah seorang cucu al-Magfurulah menyambut baik terbitnya terjemahan hizib Nahdlatul Wathan karya Al-Ustadz Drs. H.M Achyar
        (salah seorang masyaikh MDQH NWDI Pancor). Mudah-mudahan, dengan terbitnya terjemahan ini, maka pemahaman dan penghayatan kita terhadap
        doa doa yang selama ini kita amalkan semakin meningkat. Saya juga mengharapkan upaya untuk menerjemahkan karya-karya yang perlu diterjemahkan
        terutama tulisan beliau yang merupakan atsar ilmiyyah. Semoga Allah SWT meridhoi langkah kita. Aamiin. \n\n
        Wallohul muaffiq Walhadi ila sabilirrosyad \n
        Wassalamualaikum Warohmatullahi Wabarakatoh \n\n
        Pancor, 4 Jumadil Akhir 1428 Η \n\n
        Khadimuttalabah bi Nahdlatil Wathan Diniyah Islamiyah \n\n
        TGB. Dr. H. Muhammad Zainul Majdi
</string>

</resources>